export const frenchQuestions = {
  title: "Questions de l'Examen",
  description:"Questions de l'Examen",
  status: "French",
  author: "Teacher Francois Twizeyimana",
  contact: ["0781272066", "0735494981"],
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Tout véhicule ou train de véhicules en mouvement doit avoir:",
      options: [
        "Un conducteur",
        "Un convoyeur",
        "A et B sont de bonnes réponses",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Un conducteur",
    },
    {
      id: 2,
      question:
        "Le terme 'sentier' désigne une voie publique étroite accessible seulement à la circulation des:",
      options: [
        "Piétons",
        "Véhicules à deux roues",
        "A et B sont de bonnes réponses",
        "Toutes les réponses sont correctes",
      ],
      answer: "Toutes les réponses sont correctes",
    },
    {
      id: 3,
      question:
        "La ligne discontinue qui annonce l’approche d’une ligne connue peut être complétée par des flèches de rebattement de couleur blanche. Ces flèches annoncent:",
      options: [
        "La bande de circulation que les conducteurs doivent suivre",
        "L’approche d’une ligne connue",
        "La réduction des nombres des bandes de circulation pouvant être utilisées dans les sens suivi",
        "A et C sont de bonnes réponses",
      ],
      answer:
        "La réduction des nombres des bandes de circulation pouvant être utilisées dans les sens suivi",
    },
    {
      id: 4,
      question:
        "Aux endroits où la circulation est réglée par des signaux lumineux, les véhicules ne peuvent y circuler:",
      options: [
        "En files parallèles",
        "En file unique",
        "A et B sont correctes",
        "Toutes les réponses sont fausses",
      ],
      answer: "Toutes les réponses sont fausses",
    },
    {
      id: 5,
      question: "Les véhicules cités doivent être contrôlés une fois par an:",
      options: [
        "Les véhicules destinés au transport de personnes en commun",
        "Les véhicules destinés au transport des marchandises dont la charge est supérieure à 3.5 tonnes",
        "Les véhicules d’autoécole",
        "Pas de bonne réponse",
      ],
      answer: "Pas de bonne réponse",
    },
    {
      id: 6,
      question:
        "La largeur d’une remorque rée par une tricycle ne peut excéder les limites suivantes:",
      options: [
        "75 cm",
        "125 cm",
        "265 cm",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 7,
      question:
        "La longueur du véhicule est limitée à 11 mètres pour les véhicules suivants:",
      options: [
        "les véhicules à un essieu",
        "les véhicules à deux essieux placés dans les prolongements l’un de l’autre",
        "semi-remorque",
        "toutes les réponses sont fausses",
      ],
      answer: "toutes les réponses sont fausses",
    },
    {
      id: 8,
      question: "Le stationnement d’un véhicule est interdit:",
      options: [
        "À moins d’un mètre devant que derrière un autre véhicule à l’arrêt ou en stationnement",
        "Aux endroits comportant des signaux d’interdiction appropriés",
        "Aux endroits où les piétons doivent emprunter la chaussée pour contourner un obstacle",
        "Toutes les réponses sont justes",
      ],
      answer: "Toutes les réponses sont justes",
    },
    {
      id: 9,
      question: "Les dépassements s’effectuent:",
      options: [
        "Sur la côte droite seulement",
        "Toutes fois à gauche",
        "À droite si on dépasse un animal",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 10,
      question:
        "Une plaque indiquant la vitesse maximum que le véhicule ne peut dépasser est mise sur les véhicules dont les poids autorisés sont :",
      options: [
        "Dépassant 1 Tone",
        "Dépassant 2 Tone",
        "Dépassant 24Tones",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 11,
      question:
        "En dehors des agglomérations, la vitesse maximale de cyclomoteur est:",
      options: [
        "50 km/h",
        "40 km/h",
        "30 km/h",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "50 km/h",
    },
    {
      id: 12,
      question:
        "Le conducteur qui circule sur la chaussée peut, lorsque la largeur de celle-ci ne permet pas d’effectuer aisément un dépassement peut emprunter l’accotement de plain-pied mais il doit tenir compte sur:",
      options: [
        "La vitesse de piétons",
        "La largeur de la route",
        "Le nombre de piétons",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 14,
      question:
        "A défaut de réglementation plus restrictive la vitesse maximale de motocyclette est:",
      options: [
        "25 km/h",
        "70 km/h",
        "40 km/h",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 17,
      question: "Les feux de route d’un véhicule doivent être éteints:",
      options: [
        "Lorsque l’éclairage de la chaussée est connue et suffisant pour permettre au conducteur de voir distinctement jusqu’à 20m",
        "Lorsque le véhicule va en croiser un autre",
        "Dans une agglomération",
        "Toutes les réponses sont justes",
      ],
      answer: "Lorsque le véhicule va en croiser un autre",
    },
    {
      id: 18,
      question:
        "Un véhicule ne peut être muni de plus de deux feux de même dénomination à l’exception de:",
      options: [
        "Feu de gabarit",
        "Feu indicateur de direction",
        "Feux d’encombrement",
        "Toutes les réponses sont justes",
      ],
      answer: "Toutes les réponses sont justes",
    },
    {
      id: 19,
      question:
        "La largeur d’une remorque rée par une bicyclette ou cyclomoteur est limitée à :",
      options: [
        "25 cm",
        "125 cm",
        "45 cm",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 24,
      question:
        "Est interdite la circulation de véhicules automoteurs et des remorques rées par ces véhicules, lorsque les roués sont munis soit de bandages rigides, soit de bandages élastiques de moins de 0.04metre d’épaisseur. Mais ceci n’est pas appliqué aux véhicules suivants:",
      options: [
        "Les véhicules militaires en circulation dans un rayon maximum de 25km",
        "Les véhicules agricoles",
        "Les véhicules de la police nationale",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 25,
      question:
        "La pare de la voie publique délimitée par deux lignes blanches discontinues et parallèles, et d'une largeur insuffisante pour permettre la circulation des véhicules automobiles, constitue:",
      options: [
        "Le passage pour les bicyclettes et cyclomoteur",
        "Le passage pour les brouettes",
        "Le passage pour les cycles",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Le passage pour les cycles",
    },
    {
      id: 26,
      question:
        "La largeur d’une remorque ne peut dépasser la largeur du véhicule tracteur si elle est rée par les véhicules suivants :",
      options: [
        "Bicyclette",
        "Cyclomoteur",
        "Motocyclette",
        "Toutes les réponses sont correctes",
      ],
      answer: "Toutes les réponses sont correctes",
    },
    {
      id: 28,
      question:
        "Le signal qui donne la priorité par rapport aux véhicules venant en sens inverse est coloré de façon suivante:",
      options: [
        "La surface en couleur blanche",
        "Le symbole en rouge et noir",
        "Le symbole en branche et noir",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 30,
      question:
        "Les signaux lumineux règlementant la circulation des véhicules peuvent être placés à gauche au-dessus de la chaussée, qu’est ce qu’on ent compte?",
      options: [
        "La direction suivie par les conducteurs qu’ils concernent",
        "La nature de ce qu’ils indiquent",
        "Ou leur visibilité est le mieux assurée pour les usagers",
        "Toutes les réponses sont correctes",
      ],
      answer: "Ou leur visibilité est le mieux assurée pour les usagers",
    },
    {
      id: 32,
      question:
        "Les bords de la voie publique ou de la chaussée peuvent être signalés par des dispositifs réfléchissants. Ces dispositifs doivent être placés de manière que les usagers les voient de façon suivante:",
      options: [
        "Ils ne voient à leur gauche que ceux de couleur rouge",
        "Ils ne voient à leur droite que ceux de couleur orange",
        "Ils ne voient à leur gauche que ceux de couleur jaune",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 33,
      question:
        "Une visite de contrôle technique pour tous les six mois est obligée sur Les véhicules suivants :",
      options: [
        "Les véhicules destinés au transport en commun",
        "Les véhicules destinés au transport des marchandises dont la charge est supérieure à 3.5 tonnes",
        "Les véhicules d’autoécole destinés aux formations des conducteurs.",
        "Toutes les réponses sont justes",
      ],
      answer: "Toutes les réponses sont justes",
    },
    {
      id: 39,
      question:
        "La largeur du chargement des tricycles et des quadricycles avec ou sans moteur et des remorques rées par ces véhicules ne peut excéder:",
      options: [
        "plus de 0.30m à la largeur de ces véhicules non chargés",
        "Un maximum absolu est 2.50m",
        "A et B sont correctes",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "A et B sont correctes",
    },
    {
      id: 40,
      question:
        "Le dépassement de tout véhicule autre qu’un véhicule à deux roues est interdit:",
      options: [
        "A l’approche d’un pont lorsqu’il y a rétrécissement de la chaussée",
        "A l’approche d’un passage pour piétons",
        "A l’approche des pares de routes dangereuses",
        "Toutes les réponses sont justes",
      ],
      answer: "Toutes les réponses sont justes",
    },
    {
      id: 41,
      question:
        "A défaut de réglementation restrictive spécifiques, la vitesse maximale des véhicules pour le transport en commun est:",
      options: ["60 km/h", "40 km/h", "25 km/h", "20 km/h"],
      answer: "60 km/h",
    },
    {
      id: 42,
      question:
        "A défaut de réglementations restrictives spécifiques, la vitesse maximale des véhicules automobiles à usage de voiture de place ou taxi dont le poids maximum autorisé n’excède pas 3500 kg est:",
      options: ["60 km/h", "40 km/h", "75 km/h", "20 km/h"],
      answer: "75 km/h",
    },
    {
      id: 43,
      question: "Le stationnement d’un véhicule est interdit :",
      options: [
        "Devant les entrées et les sores des passages publics;",
        "Sur la chaussée aux endroits où celle-ci est divisée en bandes de circulation matérialisées par des marques connues",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 44,
      question:
        "Entre la tombée et le lever du jour ou en raison de circonstances telles que le brouillard ou une forte pluie, il n’est pas possible de voir distinctement jusqu’à une distance de 200m, tous les groupements de piétons tels que cortèges ou groupe d’écoliers en rangs sous la conduite d’un moniteur lorsqu’ils circulent sur la chaussée à plus d’une personne de haut ils doivent être signalés par :",
      options: [
        "A l’avant par un feu jaune porté du côté gauche",
        "A l’arrière par un feu blanche porté du côté gauche par l’individu qui se trouve le plus près de l’axe de la chaussée",
        "A et B sont correctes",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 45,
      question:
        "Les trottoirs et accotements en saillie sont réservés à la circulation des piétons dans les conditions suivantes:",
      options: [
        "Lorsqu’il y a réglementation spéciale signalée",
        "Lorsque les piétons sont groups et dirigés par le moniteur",
        "Lorsqu’il n’y a pas réglementation spéciale signalée",
        "Toutes réponses sont justes",
      ],
      answer: "Lorsqu’il n’y a pas réglementation spéciale signalée",
    },
    {
      id: 46,
      question:
        "Les avertissements lumineux pour avertir un conducteur qu’il va être dépassé, est utilisé dans les endroits suivants :",
      options: [
        "Dans les agglomérations seulement",
        "A l’approche des animaux de toit seulement",
        "A l’approche de bestiaux seulement",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 47,
      question:
        "Le poids maximum autorisé d’une remorque ne doit pas excéder la moitié de la somme du poids à vide du véhicule tracteur et du poids du conducteur sur les remorques suivantes :",
      options: [
        "Remorque munie d’un frein de service",
        "Remorque non munie d’un frein de service",
        "Remorque légère avec 750kg du poids",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Remorque non munie d’un frein de service",
    },
    {
      id: 48,
      question: "L’un de ces véhicules doit être muni de feux d’encombrement :",
      options: [
        "Les véhicules de la largeur est supérieure à 3m",
        "Les véhicules de la largeur est supérieure à 2.50m",
        "Les véhicules de la largeur est supérieure à 2.10m",
        "Les véhicules de la largeur est supérieure à 2m",
      ],
      answer: "Les véhicules de la largeur est supérieure à 2.10m",
    },
    {
      id: 52,
      question:
        "Aucun véhicule ne peut circuler sur les chaussées en déclivité si son moteur est arrêté ou si son levier de changement de vitesse est au point mort sauf:",
      options: [
        "s’il circule sur descente",
        "s’il est pris en remorque par un autre véhicule",
        "s’il est munie de frein de service",
        "toutes les réponses sont justes",
      ],
      answer: "s’il est pris en remorque par un autre véhicule",
    },
    {
      id: 55,
      question:
        "Tout véhicule susceptible de dépasser en palier la vitesse suivante doit être muni d’un indicateur de la vitesse placé bien en vue du conducteur et maintenu constamment en bon état de fonctionnement:",
      options: [
        "60 km à l’heur",
        "40 km à l’heur",
        "30 km à l’heur",
        "25 km à l’heur",
      ],
      answer: "40 km à l’heur",
    },
    {
      id: 56,
      question:
        "La largeur du chargement d’une motocyclette sans side car et d’une remorque rée par un tel véhicule ne peut excéder les mesures suivantes:",
      options: ["1.25m", "30cm", "75cm", "Aucune de réponses n’est correctes"],
      answer: "1.25m",
    },
    {
      id: 57,
      question:
        "Les véhicules suivants doivent être munis d’un feu émettant une lumière bleue clignotante visible dans tous les directions:",
      options: [
        "Les véhicules dont la largeur est supérieure à 2.10m",
        "Les véhicules de la police nationale",
        "Les véhicules prioritaires",
        "toutes réponses sont justes",
      ],
      answer: "les véhicules prioritaires",
    },
    {
      id: 58,
      question:
        "Les véhicules agricoles et matériels spéciaux employés par les entreprises de travaux, lorsqu’il n’est pas possible de voir distinctement jusqu’à une distance de 200m à cause de la nuit en raison de circonstances différentes, leur présence sur la voie publique peut être signalée par un feu rouge à l’arrière mais en condition que :",
      options: [
        "ces véhicules ou matériels ne dépassent pas une vitesse de 20km",
        "leur longueur, chargement y compris, n’excède pas 6m",
        "la longueur maximale n’excède pas 8m",
        "A et B sont justes",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 59,
      question:
        "Lorsque, entre la tombée et le lever du jour en raison de circonstances, il n’est pas possible de voir distinctement jusqu’à une distance de 200m, les remorques attelés par les cycles, cyclomoteurs et motocyclettes démunis de side car mais à l’exclusion des cycles et cyclomoteurs non montés si l’encombrement de celle-ci ou de son chargement rend le feu du véhicule tracteur invisible, doivent être signalés par:",
      options: [
        "un feu blanc, jaune ou orange fixé à l’arrière de la remorque",
        "un feu vert ou jaune ou orange fixé à l’arrière de la remorque",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "un feu blanc, jaune ou orange fixé à l’arrière de la remorque",
    },
    {
      id: 68,
      question:
        "Les remorques dont la largeur hors tout ne dépasse pas 0.80m peuvent n’être munnies qu’un seul catadioptre si elles sont aelées par les véhicules suivants:",
      options: [
        "vélomoteur",
        "une motocyclette sans side car",
        "les voitures de place",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "une motocyclette sans side car",
    },
    {
      id: 70,
      question:
        "En passant près d’obstacle que les piètons doivent contourner en empruntant la chaussée, les conducteurs doivent laisser, le long de cet obstacle, un espace libre d’au moins un mètre. Si ceci est impossible et que le piéton passe tant près d’un obstacle le conducteur doit contourner avec une vitesse maximale de :",
      options: [
        "10km / h",
        "20 km / h",
        "30 km/h",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 71,
      question: "L’arrêt et le stationnement sont interdits en particulier:",
      options: [
        "sur toutes les chaussées à sens unique",
        "du côté oppose à celui où un véhicule est déjà à l’arrêt ou en stationnement",
        "sur les chaussées où la circulation se fait dans les deux sens, lorsque la largeur du passage devant permettre le croisement de deux autres véhicules serait réduite de 12m",
        "toutes les réponses sont justes",
      ],
      answer:
        "du côté oppose à celui où un véhicule est déjà à l’arrêt ou en stationnement",
    },
    {
      id: 72,
      question:
        "Les feux de position avant et arrière des véhicules automobiles dont la longueur et la largeur, chargement compris, n’excèdent pas respectivement 6m et 2m et auxquels aucun autre véhicule n’est aelé peuvent être remplacés par des feux suivants lorsque ces véhicules, à l’arrêt ou en stationnement dans une agglomeration, sont rangés parallèlement au bord de la chaussée.",
      options: [
        "Les feux de croissement",
        "les feux de gabarit",
        "les feux de stationnement",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "les feux de stationnement",
    },
    {
      id: 73,
      question:
        "Lorsque, entre la tombée et le lever du jour ou en raison de circonstances, il n’est pas possible de voir distinctement jusqu’à distance de 200m tous les groupements de piètons tels que cortèges ou groupe d’écoliers en rangs sous la conduite d’un moniteur lorsqu’ils circulent sur la chaussée à plus d’une personne à l’avant, ils doivent être signalés par:",
      options: [
        "A l’avant, par un feu blanc porté du côté gauche par l’individu qui se trouve au premier rang, le plus près de l’axe de la chaussée",
        "A l’arrière, par un feu jaune porté du côté gauche par l’individu qui se trouve au dernier rang, le plus près de l’axe de la chaussée",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer:
        "A l’avant, par un feu blanc porté du côté gauche par l’individu qui se trouve au premier rang, le plus près de l’axe de la chaussée",
    },
    {
      id: 74,
      question:
        "Le chargement de bicyclettes, cyclomoteurs, motocyclettes et tricycles et quadricycles, avec ou sans moteur, ne peut dépasser à l’avant l’extrême du véhicule ni à l’arrière de plus de mesures suivantes l’extrême du véhicule.",
      options: ["20 Cm", "30cm", "50cm", "60 cm"],
      answer: "50cm",
    },
    {
      id: 80,
      question:
        "Les bords de la voie publique ou de la chaussée peuvent être signalés par des dispositifs réfléchissants, ces dispositifs doivent être placés de manière suivante:",
      options: [
        "les usagers ne voient à leur droite que ceux de couleur rouge ou orange",
        "les usagers ne voient à leur gauche que ceux de couleur blanche",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 81,
      question:
        "En dehors des agglomerations, tout conducteur d’un véhicule ou d’un ensemble de véhicules dont le poids maximum autorisé excede 3500kg ou dont la longueur hors tout dépasse 10m doit, sauf lorsqu’il dépasse ou s’apprête à dépasser un autre véhicule laisser entre son véhicule et celui qui le précède un intervalle de sécurité rabare sans danger en cas de nécessité. Mais la présente disposition n’est toutefois pas applicable dans les circonstances suivantes:",
      options: [
        "lorsque la circulation est intense",
        "sur les portions de la voie publique où le dépassement est interdit",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 82,
      question:
        "Les roues des véhicules automoteurs et des cyclomoteurs pneumatiques dont les sculptures ne peuvent avoir une profondeur inférieure à un millimètre sur toute la surface de roulement et dont la toile ne peut être apparente à aucun endroit et qui ne présentent sur leurs flancs aucune déchirure profonde. Mais ces dispositions ne sont toutefois pas applicables aux véhicules suivants:",
      options: [
        "les véhicules dont la vitesse, à vide et eu palier ne peut dépasser 25 km à l’heure.",
        "les véhicules de la police nationale lorsqu’ils sont mis en circulation dans un rayon maximum de 25km de la ferme",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer:
        "les véhicules dont la vitesse, à vide et eu palier ne peut dépasser 25 km à l’heure.",
    },
    {
      id: 85,
      question:
        "Le signal indiquant l’interdiction de dépasser tous les véhicules à moteur autres que ceux à deux roues sans side car, possède les symboles de couleurs suivantes:",
      options: [
        "blancs et noirs",
        "rouge et noir",
        "bleue",
        "A et B sont justes",
      ],
      answer: "rouge et noir",
    },
    {
      id: 89,
      question:
        "Les feux de position avant et arrière des véhicules automobiles dont la longueur et la largeur, chargement compris, n’excèdent pas respectivement 6m et 2m et auxquels aucun autre véhicule n’est aelé, peuvent être remplacés par des feux de stationnement lorsque ces véhicules sont à l’arrêt ou en stationnement dans une agglomeration et rangés parallèlement au bord de la chaussée. Ces feux sont caractérisés par les couleurs suivantes:",
      options: [
        "ils sont blancs et jaunes vers l’avant",
        "ils sont rouges et jaunes vers l’arrière",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 91,
      question:
        "Sauf pour les autoroutes et les routes pour automobiles, la partie de la chaussée située au-delà de la ligne blanche connue tracée sur la chaussée pour marquer le bord fictif de celle-ci, est réservée pour:",
      options: [
        "l’arrêt seulement",
        "le stationnement seulement",
        "l’arrêt et le stationnement",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "l’arrêt et le stationnement",
    },
    {
      id: 93,
      question:
        "Lorsque, entre la tombée et le lever du jour ou en raison de circonstances telles que les brouillards ou une forte pluie, il n’est pas possible de voir distinctement jusqu’à distance de 200m, la présence, sur la voie publique, des véhicules à traction animaux charrettes à bras, animaux de charge ou de selle et bestiaux, doit être signalée de la manière suivante:",
      options: [
        "A l’avant par le feu blanc",
        "A l’avant par le feu jaune ou orange",
        "A l’arrière par le feu rouge",
        "toutes les réponses sont correctes",
      ],
      answer: "toutes les réponses sont correctes",
    },
    {
      id: 94,
      question:
        "Sauf réglementation locale ou aménagement particulier des lieux, tout véhicule ou animal à l’arrêt ou en stationnement, s’il s’agit d’un accotement que les piétons doivent emprunter pour leur permettre le passage sans devoir emprunter la chaussée, le conducteur doit laisser à leur disposition une bande d’au moins:",
      options: ["1m", "2m", "0.50m", "Aucune de réponses n’est correctes"],
      answer: "1m",
    },
    {
      id: 100,
      question:
        "Un convoi peut s’étendre sur une longueur de plus de 500m. le cas échéant le convoi doit être fractionné en groupes de véhicules occupant la voie sur une longueur de 50m au plus et séparés par un intervalle d’au moins 50m. toutes fois, les dispositions qui précèdent ne sont pas applicables aux véhicules suivants:",
      options: [
        "les véhicules de la police nationale",
        "les véhicules militaires formant un convoi dans les agglomerations.",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer:
        "les véhicules militaires formant un convoi dans les agglomerations.",
    },
    {
      id: 101,
      question:
        "Lorsqu’un véhicule attelé a une remorque et que la longueur du train dépasse 18m, non compris le mon du premier véhicule, que doit-on faire pour bien controller la circulation?",
      options: [
        "un convoyeur doit accompagner le second véhicule.",
        "Deux convoyeurs doivent accompagner le second véhicule.",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "un convoyeur doit accompagner le second véhicule.",
    },
    {
      id: 102,
      question:
        "L’obligation d’être pourvus de dispositifs de signalisation n’est pas applicable aux véhicules suivants:",
      options: [
        "voiture d’enfants",
        "voiture d’infirmes",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 104,
      question:
        "Un signal indiquant l’endroit à partir duquel les règles spéciales de la circulation sur les autoroutes est caractérisé par les symboles en couleur suivante:",
      options: [
        "blanche et noire",
        "blanche et rouge",
        "blanche et jaune",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correcte",
    },
    {
      id: 109,
      question:
        "Les signaux signalant provisoirement un danger et destinés à orienter ou dévier la circulation, notamment en cas d’accident ou de travaux sur la chaussée sont caractérisés par les couleurs suivantes:",
      options: [
        "blanche et noire",
        "blanche et jaune",
        "la surface en blanche",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correcte",
    },
    {
      id: 110,
      question:
        "Il est interdit de gêner la circulation normale des autres véhicules à cause de:",
      options: [
        "circuler à une vitesse anormalement réduite",
        "Provoquer un freinage brusque non exigé par des raisons de sécurité.",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 114,
      question:
        "Sauf réglementation locale ou aménagement particulier des lieux tout véhicule ou animal à l’arrêt ou en stationnement doit être rangé:",
      options: [
        "sur les pistes cyclables et sur les pares de la chaussée délimitées spécialement pour le passage des conducteurs et des piétons, ainsi que, sur la chaussée à moins de 5m en deçà de passage pour piétons",
        "le plus près possible du trottoir si la chaussée en est pourvue, la distance entre les roues du véhicule et le trottoir ne pouvant être supérieure à 50cm",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 115,
      question:
        "Tout véhicule qui est immobilisé sur la chaussée doit être signalé à distance au moyen d’un dispositif approprié, placé à l’endroit le mieux indiqué pour avertir à temps les autres conducteurs, qui s’approchent, mais ceci ne concerne pas aux véhicules suivants:",
      options: [
        "cyclomoteur",
        "une motocyclette sans side car",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 117,
      question:
        "Un convoi peut s’étendre sur une longueur de plus de 500m. le cas échéant le convoi doit être fractionné en groupes de véhicules occupant la voie avec mesures suivantes:",
      options: [
        "50m maximum",
        "100m",
        "150m maximum",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "50m maximum",
    },
    {
      id: 122,
      question:
        "Dans les circonscriptions urbaines ainsi que sur les routes nationales déterminées par le Ministre ayant les transports dans ses attributions, le poids en charge maximum de tout camion ne devra en aucun cas excéder les mesures suivantes:",
      options: [
        "10 tonnes",
        "16 tonnes",
        "24 tonnes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correcte",
    },
    {
      id: 127,
      question:
        "Les remorques dont la largeur hors tout ne dépasse pas 0.80m peuvent n’être munies que d’un seul catadioptre si elles sont attelées par:",
      options: [
        "vélo moteur",
        "motocyclette avec side car",
        "bicyclette",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correcte",
    },
    {
      id: 129,
      question:
        "Lorsque entre la tombée et le lever du jour ou en raison de circonstance, il n’est pas possible de voir distinctement jusqu’à une distance de 200m la présence sur la voie publique de véhicules ou chargements dont la largeur est supérieure à 2.50m est signalée par:",
      options: [
        "deux feux rouges à l’arrière",
        "le cas échéant aux saillies latéraux extrêmes du véhicules ou de son chargement par un feu d’encombrement orange ou jaune",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 130,
      question:
        "Les chaînes et autres accessoires mobiles ou flottants, à l’exception des indicateurs de direction doivent être fixés au véhicule de manière à ne pas sortir de leurs oscillations, du contour extrême du vélo, les accessoires précités ne peuvent pas sur le sol mais cette interdiction n’est toutefois pas applicable aux véhicules suivants:",
      options: [
        "machine agricoles",
        "véhicules transportant des matières inflammables",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "machine agricoles",
    },
    {
      id: 132,
      question:
        "Sauf exception dûment autorisée, il est interdit de mettre ou maintenir en circulation sur la voie publique un véhicule automobile ou une remorque dont le poids total en charge excède le poids maximum autorisé par le certificat d’immatriculation, mais ces dispositions ne sont pas applicables aux véhicules suivants:",
      options: [
        "véhicules appartenant à la police",
        "les véhicules agricoles",
        "engins de construction routière",
        "toutes les réponses sont justes",
      ],
      answer: "engins de construction routière",
    },
    {
      id: 134,
      question: "Les tricycles à moteur doivent être munis de feux suivants:",
      options: [
        "deux feux de position avant et deux feux de position arrière",
        "Deux catadioptres arrière",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 139,
      question:
        "Sur le véhicule ou train des véhicules, le porté à faux ne peut pas dépasser la mesure suivante:",
      options: [
        "arrière: 3.40m",
        "avant: 2.50m",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correct",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correct",
    },
    {
      id: 143,
      question:
        "Il est interdit d’ajouter à l’extérieur d’un véhicule automoteur ou d’un cyclomoteur les objets suivants:",
      options: [
        "des ornements",
        "des accessoires présentant des arêtes ou des saillies non indispensables et susceptibles de constituer un danger pour les autres usagers de la voie publique",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 145,
      question: "Les dépassements s’effectuent:",
      options: [
        "sur la côte droite seulement",
        "toutes fois à gauche",
        "A droite si on dépasse un animal",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 147,
      question:
        "Le conducteur qui circule sur la chaussée peut, lorsque la largeur de celle-ci ne permet pas d’effectuer aisément un dépassement, emprunter l’accotement de plain-pied mais il doit tenir compte sur:",
      options: [
        "la vitesse de piétons",
        "la largeur de la route",
        "le nombre de piétons",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correcte",
    },
    {
      id: 148,
      question:
        "Une plaque indiquant la vitesse maximum que le véhicule ne peut dépasser est autorisée sur les véhicules dont les poids maximum autorisés dépassent les mesures suivantes:",
      options: [
        "1 Tone",
        "2 Tones",
        "24 Tones",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correcte",
    },
    {
      id: 149,
      question:
        "À défaut de réglementation plus restrictive, la vitesse maximale de motocyclette est:",
      options: [
        "25 km/h",
        "70 km/h",
        "40 km/h",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correcte",
    },
    {
      id: 150,
      question:
        "En dehors des agglomérations, la vitesse maximale de cyclomoteur est:",
      options: [
        "50 km/h",
        "40 km/h",
        "30 km/h",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "50 km/h",
    },
    {
      id: 151,
      question: "L’arrêt et le stationnement sont interdits en particulier:",
      options: [
        "sur les pistes cyclables",
        "sur les pares de la chaussée délimitées spécialement pour le passage des conducteurs",
        "A et B sont justes",
        "toutes les réponses sont justes",
      ],
      answer: "toutes les réponses sont justes",
    },
    {
      id: 153,
      question:
        "La largeur d’une remorque lorsqu’elle est rée par une bicyclette ou un cyclomoteur est limité à:",
      options: [
        "25 cm",
        "125 cm",
        "45 cm",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correcte",
    },
    {
      id: 159,
      question:
        "Les roues des véhicules automoteurs et des cyclomoteurs pneus dont les sculptures ne peuvent avoir une profondeur inférieure à un millimètre sur toute la surface de roulement et dont la toile ne peut être apparente à aucun endroit et qui ne présentent sur leurs flancs aucune déchirure profonde. Mais ces dispositions ne sont pas applicables aux véhicules suivants:",
      options: [
        "les véhicules dont la vitesse, à vide et en palier ne peut dépasser 25 km à l’heure.",
        "les véhicules de la police nationale lorsqu’ils sont mis en circulation dans un rayon maximum de 25km de la ferme",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer:
        "les véhicules dont la vitesse, à vide et en palier ne peut dépasser 25 km à l’heure.",
    },
    {
      id: 160,
      question:
        "Est interdite la circulation de véhicules automoteurs et des remorques rées par ces véhicules, lorsque les roues sont munies soit de bandages rigides, soit de bandages élastiques de moins de 0.04m d’épaisseur. Mais ceci n’est pas appliqué aux véhicules suivants:",
      options: [
        "les véhicules militaires",
        "les véhicules agricoles en circulation dans un rayon maximum de 25km",
        "les véhicules de la police nationale",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer:
        "les véhicules agricoles en circulation dans un rayon maximum de 25km",
    },
    {
      id: 161,
      question:
        "Les bandes blanches parallèles à l’axe de la chaussée indiquent:",
      options: ["10ans", "12ans", "7ans", "Aucune de réponses n’est correcte"],
      answer: "12ans",
    },
    {
      id: 163,
      question:
        "Les bords de la voie publique ou de la chaussée peuvent être signalés par des dispositifs réfléchissants. Ces dispositifs doivent être placés de manière que les usagers les voient de façon suivante:",
      options: [
        "ils ne voient à leur gauche que ceux de couleur blanche",
        "ils ne voient à leur droite que ceux de couleur rouge ou orange",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "A et B sont justes",
    },
    {
      id: 164,
      question:
        "Si un détournement de la circulation est nécessaire, il est signalé à son origine et sur toute son étendue au moyen d’un signal. Ce signal a une surface de couleur suivante:",
      options: [
        "noire",
        "blanche",
        "rouge",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correcte",
    },
    {
      id: 167,
      question:
        "A l’exception de circonscriptions urbaines sur les autres routes déterminées par le ministre ayant le transport dans ses attributions, le poids maximum autorisé pour les véhicules articulés à trois essieux est:",
      options: [
        "20 tonnes",
        "16 tonnes",
        "10 tonnes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correcte",
    },
    {
      id: 168,
      question:
        "Sauf dans les circonscriptions urbaines, sur les autres routes déterminées par le ministre ayant le transport dans ses attributions, le poids maximum autorisé par véhicules à trois essieux et plus à l’exception de semi-remorques est:",
      options: [
        "10 tonnes",
        "12 tonnes",
        "15 tonnes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correcte",
    },
    {
      id: 171,
      question: "Le stationnement d’un véhicule est interdit:",
      options: [
        "devant les entrées et les sores des passages publics",
        "sur la chaussée aux endroits où celle-ci est divisée en bandes de circulation matérialisées par des marques discontinues",
        "A et B sont justes",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "devant les entrées et les sores des passages publics",
    },
    {
      id: 174,
      question:
        "Les véhicules dont la largeur excède les mesures suivantes doivent être munis de feux d’encombrement:",
      options: ["3m", "2.50m", "2.10m", "Aucune de réponses n’est correcte"],
      answer: "2.10m",
    },
    {
      id: 201,
      question:
        "Sur une chaussée à deux bandes, à quoi sert la bande de gauche?",
      options: [
        "Dépassement seulement, ne jamais tourner à droite",
        "dépassement ou tourner à gauche",
        "circulation rapide seulement",
        "Tournant à droite seulement, ne dépassant jamais",
      ],
      answer: "dépassement ou tourner à gauche",
    },
    {
      id: 233,
      question:
        "Un nouveau véhicule aura besoin de son premier test d'inspection de véhicules automobiles quand il est quel âge?",
      options: [
        "Après deux ans",
        "Après un an",
        "A et B sont corrects",
        "Aucun de réponse n’est correctes",
      ],
      answer: "Après deux ans",
    },
    {
      id: 240,
      question: "Les panneaux de forme triangulaire annoncent:",
      options: [
        "Un danger",
        "Une interdiction",
        "Une obligation",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Un danger",
    },
    {
      id: 243,
      question:
        "En dehors d’une agglomération, vous rencontrez d’abord les deux signaux de gauche. Plus loin, on vous annonce la fin des travaux. Au-delà de ce signal à quelle vitesse roulez-vous?",
      options: ["70 km/h", "50 km/h", "40 km/h", "80 km/h"],
      answer: "80 km/h",
    },
    {
      id: 245,
      question:
        "Les deux lignes discontinues parallèles de couleur blanche aux bords de la chaussée délimitent:",
      options: [
        "Une zone réservée à l’arrêt et au stationnement",
        "Une zone réservée aux piétons",
        "Une piste cyclable",
        "a et b sont corrects",
      ],
      answer: "Une piste cyclable",
    },
    {
      id: 249,
      question: "Sur une route sinueuse, quand est-ce que je freine?",
      options: [
        "Avant chaque virage",
        "Dans chaque virage",
        "Après chaque virage",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Avant chaque virage",
    },
    {
      id: 250,
      question: "Quel signal m’oblige à céder le passage?",
      options: [
        "Le signal A19",
        "Le signal B5",
        "Le signal B6",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Le signal B5",
    },
    {
      id: 252,
      question:
        "Circulant à cyclo, vous apercevez une de vos connaissances. Elle vous demande de la déposer quelques rues plus loin. Vous avez 18 ans mais ne disposez pas d’un second casque. Vous pouvez l’embarquer:",
      options: [
        "Oui",
        "Oui, sauf pour un long trajet",
        "Oui, sauf pour un court trajet",
        "Non",
      ],
      answer: "Non",
    },
    {
      id: 253,
      question:
        "Quel signal vous accorde la priorité aux prochains carrefours?",
      options: [
        "le signal B3",
        "le signal A22",
        "le signal A20",
        "Toutes les réponses sont justes",
      ],
      answer: "le signal B3",
    },
    {
      id: 263,
      question: "Lorsqu'un aveugle traverse la route avec une canne blanche.",
      options: [
        "Le conducteur d’un véhicule doit considérer la canne blanche comme un panneau de signalisation pour arrêter les véhicules.",
        "Sonnez le cor et continuez.",
        "Ralentissez et avancez avec prudence",
        "Toutes les réponses sont correctes",
      ],
      answer:
        "Le conducteur d’un véhicule doit considérer la canne blanche comme un panneau de signalisation pour arrêter les véhicules.",
    },
    {
      id: 266,
      question: "Les téléphones mobiles ne doivent pas être utilisés:",
      options: [
        "Au feu rouges",
        "Lorsque vous conduisez à une vitesse de 20 km/h",
        "A et B sont corrects",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 267,
      question: "Le dépassement est interdit lorsque:",
      options: [
        "La route est marquée avec une ligne médiane brisée de couleur blanche.",
        "La route est marquée avec une ligne centrale connue de couleur blanche.",
        "Le véhicule est conduit sur une colline escarpée.",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer:
        "La route est marquée avec une ligne centrale connue de couleur blanche.",
    },
    {
      id: 270,
      question:
        "Si la route est marquée par des lignes blanches brisées. Vous:",
      options: [
        "Ne devez pas changer de voie.",
        "Peut changer la voie si nécessaire.",
        "Doit arrêter le véhicule.",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Peut changer la voie si nécessaire.",
    },
    {
      id: 272,
      question:
        "Quelle est la durée de validité du certificat de contrôle automobile?",
      options: [
        "6 mois pour véhicules à usage exclusivement commerciale",
        "12 mois pour des véhicules à usage non commerciale",
        "2 ans",
        "A et B sont correctes",
      ],
      answer: "A et B sont correctes",
    },
    {
      id: 314,
      question:
        "Vous vous arrêtez pour les piétons qui attendent pour traverser au Passage pour piétons. Ils ne commencent pas à se traverser. Que devriez-vous faire?",
      options: [
        "Sonnez votre corne",
        "Soyez patient et attendez",
        "Conduire sur",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Soyez patient et attendez",
    },
    {
      id: 318,
      question:
        "Lorsque le véhicule à l'arrière a commencé à dépasser notre véhicule:",
      options: [
        "Nous ne dépasserons pas un autre véhicule",
        "Nous pouvons dépasser un autre véhicule",
        "On peut dépasser un autre véhicule",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Nous ne dépasserons pas un autre véhicule",
    },
    {
      id: 320,
      question:
        "Les larges bandes blanches parallèles à l’axe de la chaussée sont destinées:",
      options: [
        "Véhicule d'arrêt",
        "Piétons traversants",
        "Pour donner la préférence au véhicule",
        "Toutes les réponses sont correctes",
      ],
      answer: "Piétons traversants",
    },
    {
      id: 326,
      question:
        "Comment pouvez-vous identifier les panneaux de signalisation qui donnent des ordres?",
      options: [
        "Ils sont rectangulaires avec une bordure jaune",
        "Ils sont triangulaires avec une bordure bleue",
        "Ils sont carrés avec une bordure noire",
        "Ils sont circulaires avec une bordure rouge",
      ],
      answer: "Ils sont circulaires avec une bordure rouge",
    },
    {
      id: 329,
      question:
        "Une ligne blanche connue signifie qu’il est interdit de la franchir sauf:",
      options: [
        "pour dépasser",
        "pour tourner à gauche",
        "pour effectuer un demi-tour ou pour changer de bande de circulation",
        "toutes réponses sont correctes",
      ],
      answer: "toutes réponses sont correctes",
    },
    {
      id: 330,
      question:
        "La partie de la voie publique délimitée par deux lignes blanches discontinues et parallèles et d’une largeur suffisante pour permettre la circulation des véhicules automobiles constitue:",
      options: [
        "un chemin pour piétons",
        "une piste cyclable",
        "a et b sont corrects",
        "aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "une piste cyclable",
    },
    {
      id: 333,
      question: "Ce signal signifie:",
      options: [
        "carrefour",
        "intersection avec une route débouchant sur la droite",
        "a et b sont justes",
        "aucune de réponse n’est correctes",
      ],
      answer: "aucune de réponse n’est correctes",
    },
    {
      id: 334,
      question: "Ce signal signifie:",
      options: [
        "Interdiction de dépasser",
        "Priorité aux véhicules venant en sens inverse",
        "a et b sont correctes",
        "Aucune de réponse n’est correctes",
      ],
      answer: "Priorité aux véhicules venant en sens inverse",
    },
    {
      id: 335,
      question:
        "Les catadioptres placés à l’avant d’un véhicule doivent être de couleurs:",
      options: [
        "jaune",
        "rouge",
        "blanche",
        "aucune de réponse n’est correctes",
      ],
      answer: "blanche",
    },
    {
      id: 336,
      question: "Ce signal signifie:",
      options: [
        "fin de priorité",
        "priorité aux véhicules venant en sens inverse",
        "priorité par rapport aux véhicules venant en sens inverse",
        "aucune de réponse n’est correctes",
      ],
      answer: "priorité par rapport aux véhicules venant en sens inverse",
    },
    {
      id: 337,
      question: "Ce signal comprend:",
      options: [
        "forme triangulaire, fond bleu",
        "forme triangulaire, fond noire",
        "forme triangulaire, fond blanche",
        "aucune de réponse n’est correctes",
      ],
      answer: "forme triangulaire, fond blanche",
    },
    {
      id: 340,
      question: "Ce signal indique:",
      options: [
        "rétrécissement de la chaussée",
        "rétrécissement de la chaussée (par empiétement de l’accotement situé à gauche de la chaussée)",
        "profil irrégulier",
        "aucune de réponse n’est correcte",
      ],
      answer: "aucune de réponse n’est correcte",
    },
    {
      id: 342,
      question: "Ce signal indique:",
      options: [
        "Rétrécissement de la chaussée",
        "Chaussée glissante",
        "Profil irrégulier",
        "Aucune de réponses n’est correctes",
      ],
      answer: "Aucune de réponses n’est correctes",
    },
    {
      id: 349,
      question: "Les signaux d’interdiction et d’obligation n’ont d’effet que:",
      options: [
        "au Carrefour",
        "les signaux lumineux",
        "a et b sont justes",
        "aucune de réponse n’est correctes",
      ],
      answer: "aucune de réponse n’est correctes",
    },
    {
      id: 355,
      question: "Ces signaux routiers m'interdisent de dépasser à gauche?",
      options: [
        "Oui",
        "Oui, si ma vitesse est supérieure à 90 km/h",
        "Non.",
        "Aucune de réponse n’est correcte",
      ],
      answer: "Oui",
    },
    {
      id: 356,
      question:
        "Autoroute. Je veux dépasser ces deux camions en une seule manœuvre, par la gauche et en même temps. c'est autorisé?",
      options: [
        "Oui.",
        "Non",
        "Oui, mais par à gauche",
        "aucune de réponse n’est correctes",
      ],
      answer: "Oui.",
    },
    {
      id: 362,
      question: "Je dois:",
      options: [
        "Marquer un temps d'arrêt à hauteur de ce signal rouer.",
        "M'immobiliser et céder le passage à 100 mètres au-delà de ce signal rouer.",
        "Céder le passage et m'immobiliser, si nécessaire, à 100 mètres au-delà de ce signal rouer.",
        "Aucune de réponse n’est correcte",
      ],
      answer:
        "M'immobiliser et céder le passage à 100 mètres au-delà de ce signal rouer.",
    },
    {
      id: 364,
      question: "J'ai la priorité à ce carrefour:",
      options: [
        "Oui, à condition de virer à droite.",
        "Non, l'autre voiture qui poursuit sa route en ligne droite a priorité.",
        "Oui, quelle que soit ma direction suivie.",
        "aucune de réponse n’est correcte",
      ],
      answer: "Oui, quelle que soit ma direction suivie.",
    },
    {
      id: 392,
      question: "Que signifie ce signal?",
      options: [
        "Sens giratoire",
        "La chaussée comporte trois bandes",
        "Approche d’une intersection",
        "Aucune de réponses n’est correcte",
      ],
      answer: "Sens giratoire",
    },
  ],
};
